[ { "type": "multiple-choice", "question": "1.凱因斯不同意古典模型關於勞動市場的假設，因為古典模型無法產生大規模的失業，請問他主要的想法是：", "options": [ "不同意古典的勞動供給曲線，但同意古典的勞動需求曲線", "不同意古典的勞動需求曲線，但同意古典的勞動供給曲線", "古典的勞動供給曲線都不同意", "古典的勞動供給曲線都同意" ], "correctAnswer": 0 }, { "type": "multiple-choice", "question": "2.下列何者不是古典經濟理論的內容？", "options": [ "總體均衡是常態，挹注等於流漏", "利率由貨幣供給與需求決定", "長期而言，自然失業率等於實際失業率", "長期而言，所得水準取決於供給面" ], "correctAnswer": 1 }, { "type": "multiple-choice", "question": "3.人力資本、勞動、機器設備、廠房、產出等五項中，屬於流量變數的有幾項？", "options": ["1項", "2項", "3項", "4項"], "correctAnswer": 1 }, { "type": "multiple-choice", "question": "4.若由分配面衡量國民所得，不應包括下列何者？", "options": ["勞動報酬", "地租", "利息", "淨出口"], "correctAnswer": 3 }, { "type": "multiple-choice", "question": "5.假設臺灣今年共進口外國生產的酒類，價值 1 億元，且全部售出，在其它條件不變且不考慮酒商的利潤及政府稅收下，此項活動對臺灣今年度 GDP 的貢獻為：", "options": ["0 元", "0.5 億元", "1 億元", "2 億元"], "correctAnswer": 0 }, { "type": "multiple-choice", "question": "6.若臺灣 2014 年的名目 GDP 為 1 兆 8,000 億元，實質 GDP 為 1 兆 5,000 億元，則臺灣該年的 GDP 平減指數為：", "options": ["67", "83", "120", "110"], "correctAnswer": 2 }, { "type": "multiple-choice", "question": "7.下列何者被歸類於非勞動力？", "options": [ "張先生目前處於無薪休假狀態，在家中等待被公司召回", "王先生白天在超商工作，晚上念大學夜間部", "李先生被公司解雇，正在尋找新的工作", "張小姐大學畢業後，卻賦閒在家不肯找工作" ], "correctAnswer": 3 }, { "type": "multiple-choice", "question": "8.根據”效率工資理論”(the efficiency wage model)，廠商會依據哪一項原則來訂定實質工資水準？", "options": [ "依政府規定的最低工資水準", "能使勞工的努力程度達到最大", "能使廠商僱用及訓練成本最小化", "由勞資雙方議價" ], "correctAnswer": 1 }, { "type": "multiple-choice", "question": "9.下列何者不會影響”摩擦性失業”？", "options": ["增加就業服務站", "媒合平台興起", "失業保險", "最低工資"], "correctAnswer": 3 }, { "type": "multiple-choice", "question": "10.去年在島托邦國的實質 GDP 為 5,000 億元且人口為 2,000 萬人；今年在島托邦國的實質 GDP 為 5,610 億元且人口為 2,200 萬人。根據以上資訊，島托邦國今年平均每人實質 GDP 的成長率約為：", "options": ["12%", "10%", "2%", "8%"], "correctAnswer": 2 }, { "type": "multiple-choice", "question": "11.假設某國只生產 X 與 Y 兩種最終商品，如果 X 的產出成長率為 2%，且 Y 的產出成長率為 −20%，則該國的經濟成長率：", "options": ["大於零", "小於零", "等於零", "資料不足，無法判斷"], "correctAnswer": 3 }, { "type": "multiple-choice", "question": "12.梭羅剩餘 (Solow residual) 用來衡量下列何種經濟概念？", "options": ["技術進步", "國民所得", "資本勞動比", "經濟成長"], "correctAnswer": 0 }, { "type": "multiple-choice", "question": "13.政府降低個人所得稅率屬於", "options": ["擴張性財政政策", "緊縮性財政政策", "擴張性貨幣政策", "緊縮性貨幣政策"], "correctAnswer": 0 }, { "type": "multiple-choice", "question": "14.下列為某一封閉經濟體的資料：C = 50 + 0.80(Y − T)，G = 150，T = 0。若該國自發性投資為 100，邊際投資傾向為 0.1，則該國均衡所得為：", "options": ["2,000", "2,100", "2,500", "3,000"], "correctAnswer": 3 }, { "type": "multiple-choice", "question": "15.在簡單凱因斯模型中，假設消費函數為 CA = 200 + 0.8(Y − T)。若均衡產出為 8,000，政府課稅為 1,000，投資為 1,600，則政府支出為：", "options": ["800", "600", "400", "200"], "correctAnswer": 1 }, { "type": "multiple-choice", "question": "16.下列何者並非”以物易物”(barter) 交易方式的主要缺點？", "options": [ "不易達成「慾望的雙重巧合」(double coincidence of wants)", "物品運送成本高", "無法找零，不易滿足”等值互償”", "若某人收支時點不一致，就會難以消費" ], "correctAnswer": 1 }, { "type": "multiple-choice", "question": "17.如果儲蓄者決定提高其儲蓄，在其它條件不變下，由可貸資金理論可以推測出：", "options": [ "投資與均衡實質利率均會下降", "經濟成長率會下降", "本國匯率會下降", "均衡實質利率會下降，投資會增加" ], "correctAnswer": 3 }, { "type": "multiple-choice", "question": "18.假設臺灣銀行吸收存款餘額 80,000 萬元，中央銀行訂定的平均法定準備率為 20%。另外，臺灣銀行再有超額準備 5,000 萬元，請問其持有的實際準備為？", "options": ["11,000 萬元", "16,000 萬元", "21,000 萬元", "26,000 萬元"], "correctAnswer": 2 }, { "type": "multiple-choice", "question": "19.何者為設有中央銀行的國際組織？", "options": ["亞太經濟合作會議", "北美自由貿易區", "世界貿易組織", "歐盟歐元區"], "correctAnswer": 3 }, { "type": "multiple-choice", "question": "20.在其它條件不變下，若央行降低法定存款準備率，則在短期：", "options": [ "均衡實質利率上升，均衡實質所得上升", "均衡實質利率上升，均衡實質所得減少", "均衡實質利率下降，均衡實質所得上升", "均衡實質利率下降，均衡實質所得減少" ], "correctAnswer": 2 }, { "type": "multiple-choice", "question": "21.中央銀行的調高法定準備率政策會造成：", "options": [ "準備金供給曲線左移，同業拆放利率會上揚", "準備金供給曲線右移，同業拆放利率會下跌", "準備金需求曲線左移，同業拆放利率會下跌", "準備金需求曲線右移，同業拆放利率會上揚" ], "correctAnswer": 3 }, { "type": "multiple-choice", "question": "22.其它條件不變下，何種狀況將讓體系長期總供給曲線右移？", "options": ["結構性失業率下降", "實際通膨率上升", "摩擦性失業率上升", "循環性失業率下降"], "correctAnswer": 0 }, { "type": "multiple-choice", "question": "23.如果”貨幣中立性假說”成立，中央銀行採取量化寬鬆政策，將會出現何種結果？", "options": ["實質利率下降", "就業率上升", "實質工資上升", "通膨率上升"], "correctAnswer": 3 }, { "type": "multiple-choice", "question": "24.根據 AS-AD 模型，若勞動市場未達充分就業，在其它條件不變下，增稅最可能導致：", "options": ["實質產出和物價皆下降", "實質產出和物價皆上升", "實質產出不變但物價上升", "實質產出下降但物價不變"], "correctAnswer": 0 }, { "type": "multiple-choice", "question": "25.假定預期通貨膨脹率為5%，為維持購買 (purchasing power) 不變，貨幣工資率 (money wage rate) 應增加：", "options": ["2%", "5%", "7%", "12%"], "correctAnswer": 1 }, { "type": "multiple-choice", "question": "26.依據費雪效果 (Fisher effect)，當中央銀行理監事會決議提高貨幣成長率，除了引發體系通膨外，也將釀成何種結果？", "options": ["名目利率上漲", "名目利率下降", "實質利率上漲", "實質利率下降"], "correctAnswer": 0 }, { "type": "multiple-choice", "question": "27.未預期到的通貨膨脹不會產生何種影響？", "options": ["皮鞋成本增加", "菜單成本增加", "財富重分配", "自然失業率下降"], "correctAnswer": 3 }, { "type": "fill-in", "question": "1. 政府使用哪兩種政策來影響總體經濟：____，____。", "correctAnswer": ["財政政策", "貨幣政策"], "answers": ["財政政策", "貨幣政策"] }, { "type": "fill-in", "question": "2. 在一特定時間內，一國國內所生產出之全部最終商品與服務，以當時市場價值計算的總值，稱為____。", "correctAnswer": ["國內生產毛額"], "answers": ["國內生產毛額"] }, { "type": "fill-in", "question": "3. 在一特定時間內，一國國民所生產出來之全部最後商品與服務，以當時市場價值計算的總值，稱為____。", "correctAnswer": ["國民生產毛額"], "answers": ["國民生產毛額"] }, { "type": "fill-in", "question": "4. 下列的社會福利無法從 GDP 中看出：____、____、____、____。", "correctAnswer": ["地下經濟活動", "休閒時間的考量", "商品品質的高低", "外部性"], "answers": ["地下經濟活動", "休閒時間的考量", "商品品質的高低", "外部性"] }, { "type": "fill-in", "question": "5. 失業的種類：____、____、____、____。", "correctAnswer": ["摩擦性失業", "結構性失業", "季節性失業", "循環性失業"], "answers": ["摩擦性失業", "結構性失業", "季節性失業", "循環性失業"] }, { "type": "fill-in", "question": "6. 自然失業率是經濟體系自然運作下的失業，其為____與____的總和。", "correctAnswer": ["摩擦性失業", "結構性失業"], "answers": ["摩擦性失業", "結構性失業"] }, { "type": "fill-in", "question": "7. 常用的物價指數有哪三種：____、____、____。", "correctAnswer": ["GDP平減物價指數", "CPI", "WPI"], "answers": ["GDP平減物價指數", "CPI", "WPI"] }, { "type": "fill-in", "question": "8. 經濟成長的來源有哪四種：____、____、____、____。", "correctAnswer": ["物質資本", "人力資本", "天然資源", "技術知識"], "answers": ["物質資本", "人力資本", "天然資源", "技術知識"] }, { "type": "fill-in", "question": "9. 代表商品市場與貨幣市場同時達到均衡的物價與所得的組合稱為：____。", "correctAnswer": ["總需求曲線"], "answers": ["總需求曲線"] }, { "type": "fill-in", "question": "10. 顯示廠商所生產商品與服務及一般物價水準間的關係稱為：____。", "correctAnswer": ["總供給曲線"], "answers": ["總供給曲線"] }, { "type": "fill-in", "question": "11. 經濟活動（如就業與生產）的波動，一個循環是許多經濟指標同時發生擴張，隨後發生衰退，然後又開始復甦的情形，稱為：____。", "correctAnswer": ["景氣循環"], "answers": ["景氣循環"] }, { "type": "fill-in", "question": "12. 消費支出不受所得影響的部分稱為：____。", "correctAnswer": ["自發性消費支出"], "answers": ["自發性消費支出"] }, { "type": "fill-in", "question": "13. 消費支出會受所得影響的部分稱為：____。", "correctAnswer": ["誘發性消費支出"], "answers": ["誘發性消費支出"] }, { "type": "fill-in", "question": "14. 影響消費函數移動的因素除了可支配所得外，尚有以下三種：____、____、____。", "correctAnswer": ["財富水準", "實質利率", "預期未來可支配所得"], "answers": ["財富水準", "實質利率", "預期未來可支配所得"] }, { "type": "fill-in", "question": "15. 當所得增加 1 元時，消費增加的金額稱為：____。", "correctAnswer": ["邊際消費傾向"], "answers": ["邊際消費傾向"] }, { "type": "fill-in", "question": "16. 影響投資的因素有三：____、____、____。", "correctAnswer": ["市場利率", "企業預期", "消費者所得"], "answers": ["市場利率", "企業預期", "消費者所得"] }, { "type": "fill-in", "question": "17. 自發性支出變動引起均衡所得呈倍數的改變稱為：____。", "correctAnswer": ["乘數效果"], "answers": ["乘數效果"] }, { "type": "fill-in", "question": "18. 會隨著經濟狀態自動調節，具有自動安定機能，可減緩景氣劇烈衝擊、穩定實質 GDP 的波動者稱為：____。", "correctAnswer": ["自動穩定因子"], "answers": ["自動穩定因子"] }, { "type": "fill-in", "question": "19. 資金需求者以發行股票或債券，直接出售給資金供給者，以換取所需資金，稱為：____。", "correctAnswer": ["直接金融"], "answers": ["直接金融"] }, { "type": "fill-in", "question": "20. 資金需求者間接透過金融中介機構，獲得所需的資金，稱為：____。", "correctAnswer": ["間接金融"], "answers": ["間接金融"] }, { "type": "fill-in", "question": "21. 資金供給者與需求者直接交易，共同決定資金使用價格的市場稱為：____。", "correctAnswer": ["金融市場"], "answers": ["金融市場"] }, { "type": "fill-in", "question": "22. 貨幣有三種功能：____、____、____。", "correctAnswer": ["交易媒介", "計價單位", "價值儲存"], "answers": ["交易媒介", "計價單位", "價值儲存"] }, { "type": "fill-in", "question": "23. 中央銀行的經營目標有四：____、____、____、____。", "correctAnswer": ["促進金融穩定", "健全銀行業務", "維護對內及對外幣值之穩定", "於上列目標範圍內協助經濟之發展"], "answers": ["促進金融穩定", "健全銀行業務", "維護對內及對外幣值之穩定", "於上列目標範圍內協助經濟之發展"] }, { "type": "fill-in", "question": "24. 中央銀行有四種功能：____、____、____、____。", "correctAnswer": ["執行及制定貨幣政策", "監督金融機構維持金融體系穩定", "管理外匯", "政府的銀行"], "answers": ["執行及制定貨幣政策", "監督金融機構維持金融體系穩定", "管理外匯", "政府的銀行"] }, { "type": "fill-in", "question": "25. 凱因斯流動性偏好理論指出個人持有貨幣有三種動機：____、____、____。", "correctAnswer": ["交易動機", "投機動機", "預防動機"], "answers": ["交易動機", "投機動機", "預防動機"] }, { "type": "fill-in", "question": "26. 中央銀行執行貨幣政策的三個基本工具：____、____、____。", "correctAnswer": ["法定存款準備率", "重貼現率", "公開市場操作"], "answers": ["法定存款準備率", "重貼現率", "公開市場操作"] } ]
